%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\titre{Les vaches\\Éléments de correction}
\reference{Math 11\\ FMI - EAD}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
\auteur{D'après BAC - APMEP}
\usepackage[np]{numprint}
\motsclefs{probabilités conditionnelles, Math 11}

\begin{document}


\begin{enumerate}
\item La probabilité est de $\dfrac{5}{\np{1000}} = \dfrac{0,5}{100} = 0,005$.
\item
	 \begin{enumerate}
		\item On suppose le cheptel assez important, donc le tirage successif de 10 animaux est une épreuve de Bernoulli de paramètres : $n = 10$ et de probabilité $p = 0,005$.
		
On a E $ = n \times p = 10 \times 0,005 = 0,05$.
		\item On a $\p(\text{A}) = \binom{10}{0} \times  0,005^0 \times 0,995^{10} = 0,995^{10}\approx 0,951$.
		
On a $\p(\text{B}) = 1 - \p(\text{A}) = 1 - 0,995^{10} \approx 0,049$.
	\end{enumerate}
\item

		 On a l'arbre suivant : 
\begin{center}

\includegraphics[width=8cm]{les_vaches_arbre}
\end{center}

	 On a  $\p(\text{T}) =\p(M)\times  \p_{\text{M}}(\text{T}) +\p(\overline{M})
         \p_{\overline{\text{M}}}(\text{T}) = 0,005 \times 0,8 + 0,995
         \times 0,1 = 0,004 + \np{0,0995} = \np{0,1035}$.


 D'après la formule de la probabilité conditionnelle :
		
\[\p_{T}(\text{M}) = \dfrac{\p(T \cap \text{M})}{\p(T)} = \dfrac{0,005 \times 0,8}{\np{0,1035}} \simeq 0,038.\]

\end{enumerate}





\end{document}